議員有權於財政預算案要求削減政府部門開支

//【動物專訊】立法會議員朱凱迪、毛孟靜及陳志全均在今天立法會會議為動物發聲，在立法會審議財政預算案時，提出刪減漁護署開支的修訂，批評漁護署捕捉及人道毀滅社區動物的做法，以及要求政府將資源改為投放於狗隻的捕捉絕育放回計劃。朱凱迪又關注到現時新發展區下社區動物的下場，形容橫洲發展可能將發生動物大屠殺，要求政府對社區動物「不遷不殺」。在建制派反對下，預計這些修訂議案將被否決。//

如果香港人能夠令親中議員少於一半
香港人絕對有權令任何一個部門削減開支